\begin{quote}
\hrulefill\par\vspace{2mm}\par
{\bf Consignes}
Pour chacun des énoncés suivants :
\begin{itemize}
\item construis une figure {\em à main levée et au crayon gris} dans la colonne centrale du tableau;
\item construis une figure {\em aux instruments et au crayon gris} dans la colonne de droite du tableau;
\item construis, à l'aide du logiciel, la figure à l'écran puis bouge les points !
\end{itemize}
\par\hrulefill
\end{quote}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{5cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place trois points $A$, $B$ et $C$. Trace la droite $(AB)$.
  \par Trace la parallèle à la droite $(AB)$ passant par $C$.
  \par\vbox to3mm{}&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-4}\hfill\includegraphics{c-2}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{6cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place trois points $A$, $B$ et $C$. Trace les droites $(AB)$ et $(AC)$.
  \par Trace la droite $(d_1)$ parallèle à la droite $(AB)$ passant par $B$.
  \par Trace la droite $(d_2)$ parallèle à la droite $(AC)$ passant par $C$.
  \par Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ se coupent en $D$. Place le point $D$.&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-2}\hfill\includegraphics{b-4}\hfill\includegraphics{c-2}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{6cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place deux points $A$ et $B$. Trace la droite $(AB)$.
  \par Trace une parallèle à la droite $(AB)$.
  \par Trace une autre parallèle à la droite $(AB)$.
  \par\vbox to3mm{}&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-4}\hfill\includegraphics{c-2}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par\ding{34}\raisebox{4pt}{\hbox to0.95\linewidth{\hrulefill}}
\begin{multicols}{2}
\dispo{1}{\includegraphics{c-2}}{\dotfill\par\dotfill}
\end{multicols}